對於高鐵一地兩檢存有唔少疑問

一.
中國政府使用本港土地洗唔洗好似后海灣口岸咁支付租金?

二.
我個人覺得呢個係最好,以我所知香港高鐵站係一條支線,反而深圳北站係一個高鐵總站(所以起到成為亞洲最大嘅車站), 咁其實喺深圳北站落車本身都有需要,所以順便過埋境完全係冇問題

三.
其實基本法好清晰列明中國法律香港不適用,解釋法律都冇用

四.
其實而家香港去中國廣東省境內直通車/巴士其實都快咗, 因為多咗好多highway, 而據我所知,廣深港高鐵係唔會出到廣東省,所以正如我第二點所講,香港人搭高鐵,本身都有喺深圳北落車嘅需要,我覺得反而係深圳北站設關更好,而且喺香港賣去中國唔同地方嘅車飛,乘客去到深圳北站過關後再按需要轉乘, 咁樣我覺得更有效率,反正如果一地兩檢係香港搞,高鐵嘅效能反而減低

sorry for 1999

強推

第3點- 佢而家係要幾指定區域割地，變做中國領土。（類似領事館既做法）
佢地咁借咁樣黎繞過基本法18條，要做既係阻止佢合法地割地。

仲有唔好跌入第一點既討論，冇意思。變相認同佢呢個做法
佢係西九龍割幾千尺出黎，計返市價咪最多每個月比二三十萬香港政府。

一向都話唔撚 work

但其實呢種割地方法有冇話一定要領事館用途, 定其實可以自由割?

其實無乜疑問 都唔會阻止到佢
記住中國產黨係依法辦事

大石紮死蟹